邊個講法先岩：VPN冇用㗎，唔好浪費金錢時間精神

Credit: I.T.9遊戲日誌

原link:

今日全港都講緊VPN，你諗下VPN係用來做乜嘢先？

VPN可以…將網絡行蹤匿名化？
如果你想隱姓埋名，同時又唔知點樣用VPN，而又睇緊呢篇文，我勸你唔使浪費金錢時間，VPN根本無用。

VPN根本無用。

好啦，你可以Back返去前一頁做你嘅嘢了。

…仲喺度？

應該噉講，VPN的確係最基本嘅一環，但單單使用VPN係冇任何作用。如果有任何確切嘅IT保安需要，請向專業嘅IT從業員咨詢。

一般人如果想窺探電子安全要點樣做，可以望一望呢位仁兄嘅故仔，但裏面嘅技術同具體做法其實因人而異，請你唔好不求甚解就照Set一次然後搵我算帳，我只係想借佢表達 — 僅僅電子安全就可以水蛇春咁長，真係唔好以為VPN就可以安枕無擔憂。

如果閣下為IT從業員，想了解有乜嘢軟件可以用，

參考中國網民嘅經驗，用咗VPN唔代表可以肆意做違法嘅事，包括發表所謂「顛覆國家」嘅言論。萬一「國安法」同「煽動顛覆國家政權罪」聽日就喺香港實施，唔好以為用咗VPN就可以口沒遮攔暢所欲言都能夠全身而退。

噉點解中國網民要VPN？主要只係為咗翻牆，去一啲牆內去唔到嘅網站，僅此而已。重申，如果一個中國人恃住用咗VPN，喺冇其他安全措施之下，就上Twitter發表顛覆國家嘅偉論且引起注意，佢都會死得好快。

VPN可以…翻牆？
得係得，但我唔覺得一年半載之內香港會有GFW。
而且GFW具體要用邊隻VPN先至翻到都有學問。參考中國情況，OpenVPN或PPTP制式嘅VPN早就唔用得，翻牆嘅攻防技術都會不斷提升。

與其而家買一隻唔需要、到時又唔知有冇用嘅嘢，不如真係殺到埋身先算啦。

VPN可以…令App裏面嘅訊息更安全？
簡單來講，No。

Facebook、Whatsapp、IG、Telegram、Gmail等等，甚至你睇緊呢篇嘢嘅Medium，已經係用咗HTTPS/SSL加密技術去傳輸，從數學角度上係連美國FBI都破解唔到。即使香港隔夜就有GFW，港共政權都唔會突然有萬能Key可以竊取哂全香港人嘅網絡通訊。

但問題在於政權要破解你啲訊息，通常唔會走數學途徑。

極權針對高價值人士最快嘅方法係做針對性攻擊 — 上門炒家、強迫手機解鎖、洗頭艇、騷擾親友等等。真正高科技嘅黑客攻擊，通常好少用。

但On9唔好自己申請
如果你用中國App、用中國網站如Wechat、淘宝、抖音、滴滴、Bilibili等等，我敢100%保証裏面嘅資料必然會自動送中，唔使心存僥幸。啲數據根本就係儲存喺中國嘅司法管轄區之下，點會唔係？

公道講句，其實你當用Facebook、Gmail、Uber基本上係會自動送美國一樣……重點就係睇你信邊一個政權。

至於中國製電話如華為、聯想、OnePlus/一加、小米、Oppo、TCL等等，我唔會實牙實齒話佢有後門，但都……好心啦，有Apple、Samsung、LG、Sony、Nokia、Asus、HTC揀，點解咁要冒呢個風險？

最後
請大家唔好痴心妄想或將VPN神化成為靈丹妙藥。

而且重要嘅嘢唔怕講多次，雖然舊年6月講到而家，發夢唔好上網講。

再重申，有確切嘅保安需要請向專業IT人士咨詢，而喺考慮資訊安全同時，更要考慮物理人身安全。

電腦白痴：好混亂

重點1：
如果你用中國App中國製電話
VPN 救唔到你

啱呀, GFW一有就可以BLOCK晒D VPN

VPN只係幫你搭橋經中轉站再出去
但你用自己個fb 9up，阿豬阿狗都知係你講

而家上網又email又電話 要追實追到
唔好唔記得你地個連登account都係用isp黎開

熱狗：乜都無用㗎，等美國救啦！

普通垃圾gmail

即係vpn唔會好似篇文咁講保護到我匿名？

facebook 都要確認手機號碼的確認碼，如果閣下既手機號碼唔係天空卡而是中移或中聯通用戶既話

即係冇用？

另一間，但要查係咪都會查到

咩人會打一大篇野叫你課金 自己諗啦

匿名嘅前提係你冇login任何帳戶

連登個啲應該唔係全打手掛

如果落實咗，基本上佢要查得嘅係咪冇任何方法防到，除咗del ac外

你用gmail姐係你係之前課過金買高登app，咪一樣有foot print有purchase record

岩岩睇到薯片佬篇文:

VPN 不是新鮮科技，九十年代已有。雖然我聽過很多人用 condom 來解釋 VPN，但其實 VPN 的保護機制與 condom 的保護機制完全不同。簡單來說，VPN 就是在兩個電腦之間打開一條加密的通道，資料包在傳送時加密數據，資料在汪洋大海飄浮的時候，就不會被人截取或監控。

雖然 VPN 的運作形式跟 condom 不同，但在使用的場景又有點相似。有些情況下確實沒有必要使用 VPN，沒有 VPN 上網更覺順暢，但如果你上網瀏覽不同網站，尤其訪問一些沒有 HTTPS 的網站，而這些網站又涉及個人資料，別人是完全可以偷窺你的瀏覽資料，清晰得有如坐在你身後一樣。如果你外出時使用公用的 wi-fi，風險就更大。

所以，即使沒有惡法，使用 VPN 也是重要的資訊安全措施之一。不過要留意一點，用了 VPN，最多只是把自己的資料加密，但不代表可以完全隱身匿名。例如監控者雖然不能看到加密了的內容，但他可以看到資料傳送的地點及時間。

要做到真正隱身匿名，不單要有強大的資訊安全學識，還要非常有耐性及堅持，例如我關注的一個匿名博客，其博主因應疫情而改變了發文的時間規律，改為兩、三星期才發一篇文章，因為他擔心自己萬一需要被隔離，若然長時間不發文，有關當局就可能可以從隔離人士中找尋蛛絲馬跡。對大多數人來說，要做到隱身匿名是極艱難。

所以，資訊加密是一回事，但隱身匿名則是另一回事，兩者不能混淆。

這篇文章有點長，簡單提三點：

一，選用 VPN，要留意其公司背景，我目前推介的是總部設於瑞士的 ProtonVPN。
二，使用了 VPN，能把資料加密，防止偷窺，但不等同完全匿名。
三，使用 VPN，由於速度及連線上都會有輕微差別，若然發覺某些網站忽然上不到，很大機會是因為 VPN 斷了線，斷線後再連線便可，但也許要些時間適應。

最後想說要一點，請不要在留言區裡再問「我無違法，我行得正企得正，怕乜嘢呢？」，我對這個問題，實在已沒太多耐性。

你個fb有晒你個名、朋友、相片，你點隱藏？

利申上年7月已經del咗fb

vpn最大作用係令網絡供應商唔知你上緊咩網

可能遲啲真係要del fb

唔係驚俾共產黨防網咩

網站留cm個啲用咗都會照查到

最多係唔會check到你最終去過睇咩網頁
但你login in完Facebook 高登仲要出post
嗰句野唔係你打，唔通真係有鬼啊

仲有就係，好人好姐用乜嘢VPN啊？直接收監啦

用左 linux 先

死得，啲post有排del

啲人唔係話有漏洞？

原來係 HKG+的「Plus ID」，HKG+ 因為不再獲方丈林祖舜授權作第三方程式而自立門戶成立連登

on9, VPN冇用?

遲吓當你上唔到google, FG, twitter, youtube, wiki, whatsapp, TG 打機要同班支那人一齊玩国服, 咁你就知乜Q嘢叫GFW, VPN有冇用

因為我都唔太記得點樣課金了，但付款紀錄不嬲唔會只買/賣2家有only，至少雙方銀行有，第三方支付平台有，係有心抄你家既一定都抄到

翻牆有用，但保護個人身份就冇用，應該係咁理解

支付平台應該唔會咁易俾資料掛，如果係visa mastercard個啲，中國嘅另計

係 假如想保護個人身份係唔可以單靠VPN

你咪要祈求d支付平台中國無股份

有冇咩入門方法，而家我諗到嘅得del晒啲野

hkg+ = plus仔

要問 plus 仔攞

VPN只係幫到你去到個網站, 痕跡始終係度

銀聯定銀通

用VPN 個壞處係乜? 就係俾個少少錢?

同問，每個browser嘅匿名瀏覽係咪都冇用？每次e banking、入個人資料個啲都係用呢個方法

我都唔知我屋企人點解唔買

你當vpn好似一件隱形衣
但隱形唔代表消失
只係代表捉你比較麻煩
只要你唔犯太大罪都懶得捉

但件隱形衣幫唔到你隱形埋你隻錶
非匿名嘅社交平台帳戶就好似隻錶
啲人可以好易就靠隻錶搵到你身份

所以要相對安全
就要匿名上社交平台
好似屠龍小隊，老豆搵仔
都冇人知佢哋真正身份
因為佢哋唔係用自己個人帳戶

有用既, 私隱資料唔會收埋係cookies度
但server上既瀏覽痕跡就一樣存在

推

例如你係林鄭
你用VPN匿住名咁上Facebook開post話「我係林鄭」
咁算唔算匿名

想做到完全匿名你要做到特工果種level, 你日常生活忍唔忍得住?

fb ig tw lihkg勢成重災區
lihkg用大學email，一查就死得，仲要唔sure adm會唔會企硬

屌 你要匿名出 post
但係又響自己全朵
CIA 都救你唔到啦

瀏覽痕跡睇唔睇到我打過啲咩？

利申：真電腦白痴

強國人最興，用全名+生日日期做twitter id

被hack ac

唔會
淨係知你去過邊一度

咁都好啲thx ching

用大學email開個啲真係死得

我準備申請del post

同你將D錢同股票放係離岸戶口一樣, 你D重要嘅私人數碼資料都要加密放係外國嘅cloud server上, 日常一般嘢就可以放係手機同HK cloud server,

VPN + overseas cloud = 私人數碼資料firewall

以Apple IOS為例, 即係整兩個icloud a/c, 日常login HK server, 重要嘢先switch 去overseas server (e.g US, Japan), overseas icloud / google pay 唔好用綁香港信用卡, 用recharge card或海外銀行debit card

平日你部香港手機都可以用VPN連接海外proxy server再上TG, whatsapp, gmail, cloud drive, 但要login overseas servers / web services時一定用VPN及唔該用人腦記住D密碼及每次手動登入登出

知唔知咩叫匿名啊
用完vpn 再login fb 連登出po
話匿名唔到
屌你都曬氣

VPN唔係無用

但會有一定危險性，特別你用vpn盡量唔好打任何信用卡資料，會有被盜取風險

但係美國有國會監督 政府好難為所欲為

wts個啲我先入咗vpn再用？wts一開機就自動連線，所以我要較飛行模式，set好vpn先連？

另外office 365個one drive係咪安全，入面有啲個人資料野

入個人資料嘅部分我轉返正常網絡？

唔穩定

又最基本又冇用

但同意唔係一勞永逸

其實係vpn係用IPSec既ESP去encrypt你個本身既IP同再去作個ip俾你 姐係點? 就姐係人地其實唔會睇到你個ip 其實唔會知係你去request個網站

另外其實AES係咁多encryption algorithm黎講 以現今既科技 已經係好夠安全 當然除非你係咩政要 人地如果想用dedicated既server去brute force attack你 其實都係未必安全 除非AES個key size好大(eg. 192 above )

仲有 依家vpn用ESP protocol 係會encrypt埋你個request 所以其實唔單止你個身份 連你send咩出黎 人地都睇唔到

所以其實最要關心既 係間vpn公司既背景 你需要擔心既係佢到底係咪中資 同將來會唔會有一日佢俾中資買起左

當然用左vpn都唔代表你可以亂講野 姐係如果你用緊vpn但係facebook到大講 屌柒中共 咁其他add左你做fd既人如果爆出去 其實佢都係會知

所以facebook果d安全至上 唔好亂add fd 連登其實只要你本身既post冇自爆 中共係應該搵唔到你 但如果係social network 你本身有哂自己既資料 就真係好難搵唔到你

搞清楚IP會提供D咩資訊先

從IP已經可以知道你所在城市，月邊個網絡供應商，可能連你部機既身分證（mac address）都知道

而你只要上網，就會將你既IP比左你要去既網站同埋DNS（將你要去既網站IP轉成網址)，而香港常用既DNS就係google

姐係無論你上咩網，只要你唔係直接打對家ip就會先經DNS(google)搵網址所對應既ip再實際去個網站

換言之政府有心想知你上過咩網既話，用你身分證同網絡供應商/DNS拎資料就一目了然

而VPN既作用就係響你連接DNS之前，先將IP轉左做VPN server既ip，然後經由vpn server將資料傳送到dns同你想去既網站

咁會令到isp所提供既瀏覽記錄由各式各樣既網站統一成為vpn server既ip，咁做係可以令到政府要拎瀏覽記錄係會麻煩左，但佢執意要拎始終係拎到

貼bam圖del ac好過啦 你有ac都死得

盡量啦
其實個人資料最安全就係唔好連上網

上網post 野就好似寫信咁
寫信嗰陣你疊信紙留底咗筆痕/記錄
寫完信你入落信封，個信封幫你加咗鎖，而信封面就寫咗目的地地址
去到目的地，收信人拆開封信個鎖，知道你入面寫咩，然後再同樣方法回信畀你

寄信前，如果有人睇住你寫封信，或者搵到你寫信留低既筆痕，就會知你寫咗咩
寄信途中，如果有人拎咗封信，因為加咗鎖關係，佢只會知道你封信幾時出，目的地喺邊，而唔知入面內容，可能會估到少少，但唔係全部信
收信後，收信人因為有鎖鑰，又有你寄信地址，所以佢知你寫內容，又知你所在地址

1. 匿名瀏覽可以避免留低筆痕，但避免唔到有木馬/後門偷你封信
2. VPN 可以減少寄信途中知道你寄去邊，收信人知道你寄件地址機會
3. 自爆用乜都幫唔到你

連登再唔比人改返email真係害死全家

即係你用vpn,但用account 發言

真 但買個保障唔差嘅

HTTPS/SSL加密，係咪isp都唔會睇到我做乜？

會睇到
1. 連邊個網
2. 幾時連
3. 你既ip

早排有啲歐美返香港嘅人，以為著咗保護衣就唔怕搭飛機受感染

先唔計好多人搭飛機前已經中招
但係著全副保護裝備，依然攞隻手掂塊面，咪一樣會中招

VPN就係咁嘅道理，唔著重基本網絡安全，social media 照樣set一堆公開資料、password照樣用同一個、繼續用大陸app
咁點解要俾錢買VPN

咁內容例如文字圖片呢

理論上睇唔到

轉4chan

isp睇唔到
但個網會有record係邊個ac

敏感資料最好不要vpn
信用卡被盜用好多時是vpn出事，特別是免費vpn

關咩事 個website有end2end encryption根本唔會睇到

你出街點都要行左去電訊商度先啦
唔用tor唔洗諗匿名 唔熟tor更加易中伏

用好過唔用（完）

裝過大陸app 係咪連相 簿內容都送中？

Nord個 Onion over VPN 得唔得?
已經買左用緊一段時間

用大陸既 App 美圖秀秀仲要授權佢存取你手機既相片肯定會中招

都要睇你乜野情況下用乜野vpn

你上分身fb acc做文宣連左呢個vpn server
轉頭又上連登又係呢個server
跟住港豬上身用私人ig fb po野食照又用同一個server
最後去twitter 又係呢個server

成程懶得轉server以為開住就安全就緊係無用

分分鐘你開私人fb 開twitter既email 又係同一個
你估咁樣vpn幫唔幫到你隱藏你既身分?

要保障身份隱密, 要VPN + 分身

你用真名/自已手機號碼用VPN上FB, whatsapp, 點會唔知你係乜水?

呢D叫做on9

block唔曬全部， 除非物理斷網，而且連IDD都斷埋等你無得電話線上網，互聯網變內聯網

咁曾經down過國內app 之後del咗呢
我諗香港有大把人都係上年醒覺後先刪app
會唔會有後門俾人hack晒入嚟

gfw行ip white list咪 block晒，第時寫網站要上報中央

總之呢，vpn就唔係防彈裝甲

著上身只人地無咁易睇到你

但係你係都要暴露d好明顯既野出來
咁同iron man講地址叫人搵佢有咩分別

用咗點都好過冇用

如果要做到匿名
就盡量避免將ac同自己身份掛鉤
例如連登用大學email註冊，而依個email又同你個人身份有直接關係 咁就做唔到匿名，除非連登企硬唔出賣會員

退一步，假設註冊連登嘅資料同個人身分完全無關，即係提供假email之類。但如果你依幾年既留言涉及個人資料，例如提及過自己住邊，大學讀咩，讀邊科，幾多歲，男定女，工作性質，依d資料加加埋埋基本上可以將你個身份縮到一個好細範圍。

同理，中國依幾年所有野都搞實名制既原因就係希望所有人既行為都可以好輕易trace到。
如果有個中國人係論壇發表反共言論，而佢個ac要用中國email申請，而依d email需要電話驗證，而電話卡係有實名制，咁中共就好輕易將個ac同你個身份掛鉤。

VPN係令你ISP公司(啫係HKBN/網上行𠵱啲)唔知你上咩網
如果條友問HTTPS唔夠咩？證明佢根本唔識嘢

例子：當你上鹹網
1. 冇VPN又冇HTTPS = ISP公司可以透過記錄知道你上鹹網, 如果你喺個網度入嘢(例如search嘢/login), ISP公司可以知道埋你入過乜
2. 冇VPN但有HTTPS = ISP公司知你上鹹網, 但你喺個網度入嘅嘢(search記錄/login資料)佢哋唔會知
3. 有VPN = ISP公司直頭連你上緊鹹網都唔知

另外就係帳號問題
如果你用VPN/Tor, 但係你照用私人Facebook去post反共言論 = 死

而如果你用VPN/Tor, 開一個新email account再開個facebook屌中共 = 冇事

所以個重點其實係你開完VPN之後用咩account繼續上網

如果你開完VPN照用私人account做嘢，同冇開根本冇分別(當然你可以話個account畀人hack嘅)

如果我嘅帳戶係用太空咭及 二手手機（非本人名下用過嘅IMEI)開戶呢？

有漏洞全地球一齊 fix ，你有能力可以主動 fix
windows 有漏洞等 microsoft fix ，你有能力都要等 microsoft fix

篇文只係部分正確

例如你facebook acc比狗共睇中
黨委法庭會要求facebook 比一份該acc由註冊acc時,到日常使用的ip

如果你任何一個step無開vpn咪中招

Push

真係thx for sharing

唔block嗰啲係黨企

傻仔用自己gmail

過得點mr.a用得好？

你 gmail 有入自己資料？

梗係學你 你咁精通
仲入埋內置

幾好用

有咩問題

學吓mr.a今次唔夠醒水

就咁 vpn 最多 encypt 妳同ser中間既連繫，
但係避唔到硬件監察，
就算外國ser對返幾時幾分有人connect過個ser 捉返去慢慢玩,
香港ser就算啦，直接問間公司拎
只可以話好過冇

唔明你想講乜

有無人vpn + tor + onion?

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

Tor + pluggable transports meek or obfs4 會破壞大陸嘅防火長城， post 裏面都有講

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

遲啲會出一個更新咗嘅版本，希望大家都可以支持下，幫手推爆佢

除左返大陸，暫時裝黎都冇用。

1) no china phone
2) change to smartone network
3) setup vpn
4) use sim card (no register) to create whole account (email, social network)

有心捉你，你點都會比人捉

vpn嘅用處就係你唔好再用fb/ig，起碼唔好用有你自己個人資料同相嘅social media，唔好晌哩啲平台上面約人/留contact，甚至留低任何人哋可以估到你係邊個，估到你住邊度嘅蛛絲馬跡。

屋企19 modem 都係華為、仲未計佢機樓用乜